口吻強硬 內容欠奉 政治任務包庇689

2018年12月27日

口吻強硬 內容欠奉
政治任務包庇689

梁振英

【拆局】

律政司司長鄭若驊留下不檢控前特首梁振英的決定後，「消失」休假多時，昨終現身回應質疑，其間表現自信足兼強硬，除稱自己是有擔當不卸責，更反斥外界不應政治化，似乎刻意借此轉移視線，圖蒙混過關。有學者認為，鄭的表現明顯較過去有自信，但其回應的內容欠奉，更令人質疑不檢控梁振英的決定，背後必有政治原因。

相關新聞：藉口多多 無釋除UGL案疑團

與回應僭建問題判若兩人

鄭若驊今年初甫上任即被揭僭建，她首日上班會見傳媒時，回應的正是其僭建問題，當時鏡頭前的鄭不苟言笑、神情嚴肅，對傳媒的問題戒慎恐懼。事隔近一年，同樣面對爭議問題，鄭有截然不同的表現，她昨開始接受傳媒提問前指揮若定，要求記者提問前先舉手及逐一提問，又吩咐記者應該「文明啲」，且回應問題時不時面露微笑，與年初判若兩人。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強從鄭昨天狀態所見，認為她明顯地有自信，相信鄭是有備而來，尤其面對提問時表現得「好有力」，但回應內容仍然欠奉，最關鍵是鄭一邊改變了律政司尋求獨立法意見的標準，一邊表示不評論其他人的做法，但是從前財政司司長梁錦松、前特首曾蔭權到前政務司司長許仕仁的案件，已橫跨數任律政司司長，故此鄭的不評論他人做法及稱別把法律問題政治化言論，實際上是迴避問題，「叫人相信佢，但係又冇解釋」，更令人質疑今次不向梁振英提控背後有政治原因。而鄭指的「不要將法律問題政治化」，往往都是建制派辭窮理屈時的藉口，公民黨昨亦批評鄭搬出此說，只是企圖以此蒙混過關，批評鄭既不尊市民也不尊重自己的身份。

■記者呂浩然

上一則
上一則
鄭若驊蒲頭「律政司人員涉案才徵獨立意見」法律學者：自定準則難服眾

下一則
下一則
藉口多多 無釋除UGL案疑團

藉口多多 無釋除UGL案疑團
曾蔭權、梁錦松案曾尋外援
鄭若驊蒲頭「律政司人員涉案才徵獨立意見」法律學者：自定準則難服眾